<messages>
    <message id="RESULTS">
        <text lang="fa">نتایج</text>
        <text lang="en">Results</text>
    </message>
    <message id="SHOW_RESULTS">
        <text lang="fa">مشاهده نتایج</text>
        <text lang="en">Show Results</text>
    </message>
    <message id="VOTED">
        <text lang="fa">رای داده شد</text>
        <text lang="en">Voted</text>
    </message>
    <message id="EXPIRED">
        <text lang="fa">پایان یافت</text>
        <text lang="en">Expired</text>
    </message>
    <message id="COMING_SOON">
        <text lang="fa">به زودی</text>
        <text lang="en">Coming Soon</text>
    </message>

    <message id="PART_RATE_CHART">
        <text lang="fa">نمودار دسته‌بندی‌ها</text>
        <text lang="en">Category Chart</text>
    </message>
    <message id="QUESTION_RATE_CHART">
        <text lang="fa">نمودار پرسش‌ها</text>
        <text lang="en">Questions Chart</text>
    </message>
    <message id="HOME">
        <text lang="fa">خانه</text>
        <text lang="en">Home</text>
    </message>
    <message id="LOGOUT">
        <text lang="fa">خروج</text>
        <text lang="en">Logout</text>
    </message>
    <message id="SURVEY_LIST">
        <text lang="fa">لیست نظرسنجی‌ها</text>
        <text lang="en">Surveys</text>
    </message>
    <message id="NOT_FOUND_ITEMS">
        <text lang="fa">آیتمی یافت نشد!</text>
        <text lang="en">Not found items!</text>
    </message>
    <message id="CAREER_OPORTUNITIES">
        <text lang="fa">Career Opportunity</text>
        <text lang="en">Career Opportunity</text>
    </message>
    <message id="COMMUNICATION">
        <text lang="fa">Communities</text>
        <text lang="en">Communities</text>
    </message>
    <message id="COWORKERS">
        <text lang="fa">Co-Workers</text>
        <text lang="en">Co-Workers</text>
    </message>
    <message id="DIVERSITY">
        <text lang="fa">Diversity</text>
        <text lang="en">Diversity</text>
    </message>
    <message id="LEARNING">
        <text lang="fa">Learning and Development</text>
        <text lang="en">Learning and Development</text>
    </message>
    <message id="LOCAL">
        <text lang="fa">Local Leadership</text>
        <text lang="en">Local Leadership</text>
    </message>
    <message id="MANAGER">
        <text lang="fa">Manager</text>
        <text lang="en">Manager</text>
    </message>
    <message id="MANAGING">
        <text lang="fa">Managing Performance</text>
        <text lang="en">Managing Performance</text>
    </message>
    <message id="REPUTATION">
        <text lang="fa">Organization Reputation</text>
        <text lang="en">Organization Reputation</text>
    </message>
    <message id="PAY">
        <text lang="fa">Pay</text>
        <text lang="en">Pay</text>
    </message>
    <message id="RESOURCES">
        <text lang="fa">Resources</text>
        <text lang="en">Resources</text>
    </message>
    <message id="SAFTEY">
        <text lang="fa">Safety</text>
        <text lang="en">Safety</text>
    </message>
    <message id="SENIOR">
        <text lang="fa">Senior Leadersip</text>
        <text lang="en">Senior Leadersip</text>
    </message>
    <message id="VALUING">
        <text lang="fa">Valuing People/Recognition</text>
        <text lang="en">Valuing People/Recognition</text>
    </message>
    <message id="BALANCE">
        <text lang="fa">Work/Life Balance</text>
        <text lang="en">Work/Life Balance</text>
    </message>
    <message id="PROCESS">
        <text lang="fa">Work Process</text>
        <text lang="en">Work Process</text>
    </message>
    <message id="TASKS">
        <text lang="fa">Work Tasks</text>
        <text lang="en">Work Tasks</text>
    </message>

    <message id="ENGAGEMENT">
        <text lang="fa">Engagement</text>
        <text lang="en">Engagement</text>
    </message>
    <message id="BENEFITS">
        <text lang="fa">Benefits</text>
        <text lang="en">Benefits</text>
    </message>

    <message id="SUBMIT">
        <text lang="fa">ثبت</text>
        <text lang="en">Submit</text>
    </message>
    <message id="FULLY_AGREE">
        <text lang="fa">کاملا موافقم</text>
        <text lang="en">Fully Agree</text>
    </message>
    <message id="AGREE">
        <text lang="fa">موافقم</text>
        <text lang="en">Agree</text>
    </message>
    <message id="PARTIALLY_AGREE">
        <text lang="fa">تقریبا موافقم</text>
        <text lang="en">Partially Agree</text>
    </message>
    <message id="PARTIALLY_DISAGREE">
        <text lang="fa">تقریبا مخالفم</text>
        <text lang="en">Partially Disagree</text>
    </message>
    <message id="DISAGREE">
        <text lang="fa">مخالفم</text>
        <text lang="en">Disagree</text>
    </message>
    <message id="FULLY_DISAGREE">
        <text lang="fa">کاملا مخالفم</text>
        <text lang="en">Fully Disagree</text>
    </message>

    <message id="ROOZANEH_SURVEY">
        <text lang="fa">نظرسنجی</text>
        <text lang="en">Survey</text>
    </message>
    <message id="Q1">
        <text lang="fa">کسی نمیتواند به آسانی من را از کار کردن در شرکت (BEL) منصرف کند.</text>
        <text lang="en">It would take a lot to get me to leave Bel.</text>
    </message>
    <message id="Q2">
        <text lang="fa">من قطعا شرکت بل (BEl) را به دوستانی که جویای کار هستند توصیه میکنم.</text>
        <text lang="en">I would not hesitate to recommend Bel to a friend seeking employment</text>
    </message>
    <message id="Q3">
        <text lang="fa">محیط کار در شرکت بل (BEL) من را تشویق میکند که بهترین عملکرد را از خود نشان بدهم.</text>
        <text lang="en">Bel motivates me to do my utmost every day</text>
    </message>
    <message id="Q4">
        <text lang="fa">من به ندرت به این فکر میکنم که شرکت بل (BEL) را ترک کنم و در جای دیگر کار کنم.</text>
        <text lang="en">I rarely think about leaving Bel to work somewhere else</text>
    </message>
    <message id="Q5">
        <text lang="fa">هرگاه موقعیتی دست بدهد، من کار کردن در این شرکت را به دیگران توصیه میکنم.</text>
        <text lang="en">If the opportunity arises, I tell others great things about working here </text>
    </message>
    <message id="Q6">
        <text lang="fa">محیط کار در شرکت بل (BEL) من را تشویق میکند که خوب و موثر کار کنم.</text>
        <text lang="en">Bel motivates me to contribute more than is normally required in my job</text>
    </message>
    <message id="Q7">
        <text lang="fa">در مجموع، پکیج مزایای من (پکیج پزشکی، بیمه عمر، ...) و خدمات نیاز من (و خانواده ام) را تامین میکند.</text>
        <text lang="en">Overall, my benefit plan (medical plan, supplimentary insurance …) and services meets my (and my family’s) needs well</text>
    </message>
    <message id="Q8">
        <text lang="fa">من میتوانم به آینده شغلی خود در شرکت بل (BEL) امیدوار باشم.</text>
        <text lang="en">My future career opportunities at Bel are promising</text>
    </message>
    <message id="Q9">
        <text lang="fa">من فکر میکنم شرکت بل (BEL) به نحوی منصفانه کارمندانش را ارتقا میدهد</text>
        <text lang="en">I think the way Bel promotes people is fair </text>
    </message>
    <message id="Q10">
        <text lang="fa">در شرکت بل (BEL) روزانه فرصت کافی برای رشد فردی یا انتقال بین واحدهای مختلف وجود دارد تاکارمند بتواند سطح حرفه ای خود را ارتقا بدهد.</text>
        <text lang="en">Bel provides opportunity for its employees to develop or to move between different functions/departments to enhance their career</text>
    </message>
    <message id="Q11">
        <text lang="fa">در شرکت بل (BEL) فرصتهای شغلی مختلف را در اختیار کارمندانش قرار میدهد.</text>
        <text lang="en">I know which career opportunity are available to me</text>
    </message>
    <message id="Q12">
        <text lang="fa">اطلاعاتی که من برای انجام کارم نیاز دارم در دسترس است</text>
        <text lang="en">The information I need is widely shared and available</text>
    </message>
    <message id="Q13">
        <text lang="fa"> در محل کار من اعتماد و احترام متقابل وجود دارد</text>
        <text lang="en">I see trust and mutual respect in our workplace</text>
    </message>
    <message id="Q14">
        <text lang="fa">همکاران من دانش و معلومات خود و روش های کارآمد را با یکدیگر در میان می گذارند</text>
        <text lang="en">My colleagues share best practice and job knowledge with each other</text>
    </message>
    <message id="Q15">
        <text lang="fa">در شرکت بل، همه برای رسیدن به اهداف با هم همکاری دارند</text>
        <text lang="en">My co-workers work together to achieve our goals</text>
    </message>
    <message id="Q16">
        <text lang="fa">ما محیط کاری داریم که در آن همه سطح از افراد ورای سن، جنسیت، ویژگی جسمی و سطح سازمانی آزاد و مورد پذبرش هستند</text>
        <text lang="en">We have a work environment that is open and accepts individual differences (age, gender, handicap, hierarchical level)</text>
    </message>
    <message id="Q17">
        <text lang="fa">شرکت بل (BEL) به طور جدی از آموزش و توسعه کارمندان حمایت می کند. </text>
        <text lang="en">Bel strongly supports the learning and development of its employees</text>
    </message>
    <message id="Q18">
        <text lang="fa">من در مورد فرصتهای آموزشی اطلاعات کافی دریافت می کنم.</text>
        <text lang="en">I receive information about which training opportunities are available to me</text>
    </message>
    <message id="Q19">
        <text lang="fa"> شرکت بل موقعیت های آموزشی که برای توسعه حرفه ای کارمندان فراهم می کند.</text>
        <text lang="en">I have access to the training I need for my professional development</text>
    </message>
    <message id="Q20">
        <text lang="fa">من شواهد قوی می بینم مبنی بر اینکه مدیریت ارشد بومی بل به شکلی موثر شرکت را رهبری می کنند.</text>
        <text lang="en">I see strong evidence that Bel's local senior leadership is able to effectively lead the company</text>
    </message>
    <message id="Q21">
        <text lang="fa">مدیران ارشد شرکت بل روزانه رویکرد و اهداف آینده را برای کارمندان توضیح می دهند و اطلاع رسانی می کنند.</text>
        <text lang="en">Local senior leadership provides clear direction for the future</text>
    </message>
    <message id="Q22">
        <text lang="fa">مدیران ارشد شرکت بل روزانه در دسترس و نزدیک به کارمندان هستند و تماس و گفتگو با آنها امکان پذیر است</text>
        <text lang="en">Local senior leadership is appropriately visible and accessible to employees</text>
    </message>
    <message id="Q23">
        <text lang="fa">مدیرم از من حمایت می کند تا در کارم به موفقیت برسم.</text>
        <text lang="en">My manager provides the support I need to succeed</text>
    </message>
    <message id="Q24">
        <text lang="fa">مدیر من رابطه ای بر اساس اعتماد با ما برقرار میکند.</text>
        <text lang="en">My manager maintains a relationship of trust with me</text>
    </message>
    <message id="Q25">
        <text lang="fa">مدیر من وقتی از تلاش و نتیجه کار من راضی است به من میگوید.</text>
        <text lang="en">My manager tells me when he is satisfied with my efforts and results</text>
    </message>
    <message id="Q26">
        <text lang="fa">مدیرم برای بهبود و پیشرفت کارم با من گفتگو می کند و بازخورد می دهد.</text>
        <text lang="en">My manager provides me with feedback which helps me to improve myself</text>
    </message>
    <message id="Q27">
        <text lang="fa">مدیر من برای بهبود عملکرد و استعداد حرفه ایم مرا راهنمایی می کند.</text>
        <text lang="en">My manager provides important guidance on my potential professional evolution</text>
    </message>
    <message id="Q28">
        <text lang="fa">مدیر من جو و انرژی مثبتی را در تیم ایجاد می کند.</text>
        <text lang="en">My manager develops a positive team atmosphere</text>
    </message>
    <message id="Q29">
        <text lang="fa">من درک می کنم که چگونه اهداف فردی من در کارم با اهداف گروه بل (BEL) مرتبط است.</text>
        <text lang="en">I understand how my personal objectives are linked to Bel's goals</text>
    </message>
    <message id="Q30">
        <text lang="fa">جلسه ارزیابی عملکرد من برای توسعه شغلی بمن کمک می کند.</text>
        <text lang="en">My appraisal interview helps me to improve</text>
    </message>
    <message id="Q31">
        <text lang="fa">شرح وظایف من تدوین شده و من می دانم که در کارم از من چه انتظاری دارند.</text>
        <text lang="en">I know what is expected of me at work</text>
    </message>
    <message id="Q32">
        <text lang="fa">من افتخار می کنم که در این شرکت مشغول بکار هستم.</text>
        <text lang="en">I am proud to be part of this organization</text>
    </message>
    <message id="Q33">
        <text lang="fa">در این ناحیه شرکت بل (BEL)  یکی ازبهترین شرکت ها برای کار کردن است.</text>
        <text lang="en">Bel is considered as one of the best places to work in my area</text>
    </message>
    <message id="Q34">
        <text lang="fa">اطمینان دارم که شرکت بل (BEL) شرکتی است که به بهترین نحو مسئولیت پذیر (در مقابل جامعه، قوانین کار، محیط زیست، امور خیریه و ...) است.</text>
        <text lang="en">I am sure that Bel does its best to be a responsible company (acting for the society, reducing its environmental impact, etc.).</text>
    </message>
    <message id="Q35">
        <text lang="fa">من فرهنگ سازمانی، ارزشها و دیدگاههای شرکت بل (BEL) را می پسندم</text>
        <text lang="en">I appreciate Bel's culture, its mentality and its values</text>
    </message>
    <message id="Q36">
        <text lang="fa">من برای مشارکتی که در رسیدن به موفقیت بل دارم منصفانه حقوق می گیرم.</text>
        <text lang="en">I am paid fairly for the contributions I make to Bel’s success</text>
    </message>
    <message id="Q37">
        <text lang="fa">در مقایسه با کارکنان مشابه من در دیگر شرکت ها، من منصفانه حقوق می گیرم</text>
        <text lang="en">Compared with other employees in the same role at Bel, I am fairly paid</text>
    </message>
    <message id="Q38">
        <text lang="fa">من اظلاعات مورد نیاز در رابه با حقوق و مزایای خود را دارم. (بسته پزشکی، بیمه عمر و ...)</text>
        <text lang="en">I receive the information I need to understand calculations related to compensation and benefits ( supplimentary insurance …)</text>
    </message>
    <message id="Q39">
        <text lang="fa">وقتی شرکت بل در کار خود موفق است، من سهم خودم در موفقیت را به شکلی مناسب دریافت می کنم.</text>
        <text lang="en">When Bel does well, I appropriately share in its financial success</text>
    </message>
    <message id="Q40">
        <text lang="fa">در مقایسه با شرکتهای دیگری که بتوانم در آنها کار کنم، احساس می کنم که پرداخت به من مناسب است.</text>
        <text lang="en">Compared with other places I might work, I feel I am paid appropriately</text>
    </message>
    <message id="Q41">
        <text lang="fa">برای بهترین بازدهی، ابزارهای مورد نیاز در اختیار من است.</text>
        <text lang="en">I have what I need to be as efficient as possible</text>
    </message>
    <message id="Q42">
        <text lang="fa">ایمنی و امنیت محل کار در شرکت بل (BEL) موضوعی بسیار مهم می باشد</text>
        <text lang="en">Workplace safety and security are considered important at Bel</text>
    </message>
    <message id="Q43">
        <text lang="fa">من شواهد قوی می بینم مبنی بر اینکه مدیریت ارشد گروه بل به شکلی موثر شرکت را رهبری می کنند</text>
        <text lang="en">I see strong evidence that Bel Group's senior leadership is able to effectively lead the company.</text>
    </message>
    <message id="Q44">
        <text lang="fa">مدیریت ارشد گروه بل، به وضوح نشان می دهند که کارکنان نقشی حیاتی در موفقیت سازمان دارند</text>
        <text lang="en">Bel Group's senior leadership make it clear that employees are critical to the organization’s success</text>
    </message>
    <message id="Q45">
        <text lang="fa">مدیریت ارشد گروه بل، مسیری مشخصی برای آینده فراهم می کنند.</text>
        <text lang="en">Bel Group's senior leadership provides clear direction for the future</text>
    </message>
    <message id="Q46">
        <text lang="fa">از من در مقابل مشارکت و دستاوردهایم تا حد ممکن به طرق مختلف مادی و غیرمادی قدردانی میشود. </text>
        <text lang="en">I receive appropriate recognition (beyond my pay and benefits) for my contributions and accomplishments (quantitative and qualit</text>
    </message>
    <message id="Q47">
        <text lang="fa">شرکت بل روزانه علاوه بر نتایج کاری کارمندان، به رفتار و اخلاق آنها نیز اهمیت میدهد.</text>
        <text lang="en">Beyond the results, Bel cares about employees' behaviors</text>
    </message>
    <message id="Q48">
        <text lang="fa">به عنوان یک شخص ارزشمند با من رفتار میشود.</text>
        <text lang="en">I am treated like a valued member of Be</text>
    </message>
    <message id="Q49">
        <text lang="fa">شرکت بل روزانه به رفاه کارمندان خود اهمیت میدهد.</text>
        <text lang="en">Bel concretely looks after the wellbeing of its employees</text>
    </message>
    <message id="Q50">
        <text lang="fa">نظرات و پیشنهادات کارمندان در فرایند تصمیم گیری سازمان تاثیرگذار است.</text>
        <text lang="en">Opinions and suggestions of employees are given significant consideration in the organization’s decision-making process</text>
    </message>
    <message id="Q51">
        <text lang="fa">بین کار و زندگی من تعادلی مناسب وجود دارد.</text>
        <text lang="en">The balance between my work and private life is right for me</text>
    </message>
    <message id="Q52">
        <text lang="fa">استرس های ناشی از کار من قابل قبول هستند.</text>
        <text lang="en">My work related stress is acceptable</text>
    </message>
    <message id="Q53">
        <text lang="fa">روش ها و فرایندهای کار برای ما بطور روشن و واضح مشخص شده اند</text>
        <text lang="en">We have clear-cut methods and procedures for doing our work</text>
    </message>
    <message id="Q54">
        <text lang="fa">شغل من، ما را برای استفاده کامل از دانش  و مهارتم به چالش میکشد.</text>
        <text lang="en">My work challenges me to use my knowledge and skills fully</text>
    </message>
    <message id="Q55">
        <text lang="fa">تنوع کاری در مسئولیت های کاری من وجود دارد.</text>
        <text lang="en">There is sufficient variety in my work tasks</text>
    </message>
    <message id="Q56">
        <text lang="fa">احساس می کنم در موفقیت بل سهم برجسته دارم.</text>
        <text lang="en">I feel I make a significant contribution to Bel's success</text>
    </message>
    <message id="Q57">
        <text lang="fa">من میتوانم نظرات خود را بیان کنم حتی اگر نظراتم متفاوت با نظر مدیرم باشد.</text>
        <text lang="en">I have the freedom to express my views even though they might contradict the views of my superior</text>
    </message>
    <message id="Q58">
        <text lang="fa">من از کار روزانه ام لذت میبرم.</text>
        <text lang="en">I enjoy my daily work</text>
    </message>
    <message id="Q59">
        <text lang="fa"> حجم کاری من قابل قبول است و به من اجازه می دهد وظایفم را به طور مناسب انجام دهم.</text>
        <text lang="en">My workload is acceptable and allows me to do my job properly</text>
    </message>
    <message id="Q60">
        <text lang="fa">حدود وطایف شغلی من به شکلی شفاف تعریف شده و مرا قادر می سازد مسئولست هایم را به خوبی درک کنم.</text>
        <text lang="en">The organisation of my area of activity is clearly defined and enables me to understand my responsibilities</text>
    </message>
    <message id="Q61">
        <text lang="fa">من می توانم در شغل خودم نوآوری داشته باشم.</text>
        <text lang="en">I can take initiatives in my work</text>
    </message>
    <message id="Q62">
        <text lang="fa">نظرتان رابنویسید: دوست دارید شرکت چگونه شما را حمایت کند و انگیزه مند سازد تا عملکرد خود را بهبود بخشید</text>
        <text lang="en">Express yourself: If you could change one thing about working for Bel, what would it be?</text>
    </message>
</messages>